<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Even - A super concise theme for Hugo</title>
    <link>http://bingjiaqi123.github.io/</link>
    <description>Recent content on Even - A super concise theme for Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2023 23:13:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://bingjiaqi123.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/about/</guid>
      <description>Hugo is a static site engine written in Go.
It makes use of a variety of open source projects including:
Cobra Viper J Walter Weatherman Cast Learn more and contribute on GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《睡前一分钟惊人学习法》</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E7%9D%A1%E5%89%8D%E4%B8%80%E5%88%86%E9%92%9F%E6%83%8A%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 23:13:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E7%9D%A1%E5%89%8D%E4%B8%80%E5%88%86%E9%92%9F%E6%83%8A%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95/</guid>
      <description> 有助于考试的三种主题记忆法 1.开头字记忆 记忆复杂的用语和项目时有帮助 2.语源式记忆法 记忆字母等缩写词时有帮助 3.谐音记忆法 透过有故事性的谐音，使内容长久地留在记忆中 晚上是早上的开始，午睡前是下午的开始，睡前的一段时间不是为了睡眠这项休息而存在，而是为了睡眠之后，早上一定会醒来而存在 将睡前的三十分钟作为自己的专属时间，一个人独处的时间，但是不要忘我地延长到一小时，可以看书也可以为了明天的工作做准备 大脑不喜欢没有自主性的背诵学习 刻意让大脑做它讨厌的事，是非常吃亏的，如果总是让大脑充满压力可能会生病 自然记忆：记住喜欢的事，调查好奇、不知道的事，因为日常使用而学会融会贯通 用三句口头禅提升“自然记忆力”，口头禅三兄弟：“为什么”“目的是”“如何做”，对于在意的地方必须随时保持疑问 在睡前一分钟复诵无论如何都想记起来的事，或是抄写笔记，这些行为都必须建立在“已理解”的前提下 学习完重要的内容之后，最好将睡觉作为“学习结束”的仪式；早上看重点，起床后立刻确认是否确实记得睡前学习过的内容 早上确保30分钟的独处时间，如果心里一直想着“不能迟到”“来得及吗”，会让大脑不是属于自己的 起床后的三分钟，大脑似乎还不想积极的工作，早上复习之后，最好休闲散步，每天走不同的散步路线，尽量经过公园等绿化较好的地方 散步时让大脑停止记忆，结束三十分钟的散步后喝点饮料再回家。 把想背的单词抄下来，在睡前浏览几次，可以边哼边看，也可以只在脑中哼唱 要自己手抄而不是打印的 睡眠七道具： 床头灯（只要是能够照亮枕边的照明设备都可以） 便笺纸/笔记本/卡片 多色圆珠笔（红、黑两色即可） 录音笔 具备录音功能的手机也可以 字典： 电子字典或有字典功能的手机都可以 记事本/日记本 建议使用“一句话日记”“做梦日记”专用的记录本 小型收音机 只要是具备收音机功能的小型机器都可以 遇到不懂的术语、意思不确定的字词，不要忽略跳过，要及时查字典 睡前的学习要“微小（不做正式的学习，只做微量的复习、浏览）、精略（不要一把抓、精选重点、忽略细节）、简短（最多三分钟，不要超过四分钟） 口头禅三兄弟可以作为睡前三十分钟的记忆技巧，但是入睡前必须避免 睡前一分钟只能重点浏览已经理解的内容，如果心中又冒出“口头禅三兄弟”，最多只能完整回答一轮，不要让身体分泌肾上腺素 睡前读的书，不细读，随便翻阅有兴趣的书，实行“撷取精华速读法” 浏览目录掌握整体内容，只看第一句和最后一句 三次学习法： 第一次：赛马式学习 高速阅读 第二次：公牛式学习 自己阅读 用荧光笔在重要的地方做记号 进一步制作重点卡片 第三次：铭记学习 让资讯铭记在心 只画出重点的地方 检查是否记得 可运用公牛式学习中做好的重点卡片 刚买回来还没开始看的书，睡前一分钟怀着雀跃感浏览目录会提升隔天进行赛马式学习的效果 铭记学习的量：只记住五个重要的地方=五重点绝对记忆法 比起实际听到的声音，心理作用所产生的“杂音”对大脑的影响更大 睡前一分钟学习法的诀窍是“先理解，再记忆” 睡前一分钟可以记忆隔天所需的记忆内容 制作重点卡片随身携带 不要用零碎的时间做，用周六周日和睡前三十分钟等“公牛式时间”做 名片大小的卡片最好 学习卡片字数三十个字左右，最多五十个字，以条例的方式，简短清楚地写下重点，贪心只会降低记忆效果 在书上贴满标签写满注记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《拖拉一点又何妨》</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E6%8B%96%E6%8B%89%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%8F%88%E4%BD%95%E5%A6%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 23:06:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E6%8B%96%E6%8B%89%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%8F%88%E4%BD%95%E5%A6%A8/</guid>
      <description>抱着写出《全世界最烂的论文》的心态迅速完成初稿，然后再改两遍，就能得到优秀。
烂的开始是完成的一半。当你为质量而忧虑，迟迟无法迈出第一步时，不妨允许自己迈出最烂的第一步，如果这一小步能帮你争取到时间，那么“烂开始“就能转化成“好结束”。
找一件有聊的事情绑在无聊或者看似无聊的事情上一起做。比如跑步的时候听有声书。
等到某件肯定会发生的、能打断自己的事情快来了的时候再上网。
结构化拖延法的核心在于抓住人类渴望及时行乐，对未来充满理想却又害怕无聊的特点
当我们的to do list不够长的时候，就很难找到匹配现在状态的任务
平摊型处理法
任务验伤选择法
右括号缺失症
罗伯特·本奇利：只要某件工作不是某人当时本该做的事，不管工作量多大，他都能够完成。
第一，有明确的截止日期（但实际上并没有）
第二，看似重要的不得了（但实际上并不是）
金字塔式传销，为夸大重要性、虚设截止日期的任务投入精力，同时让自己相信这些任务的确重要又紧迫
拖延人士都有一流的自欺本领，还有什么比利用一种性格缺陷去抵消另一种性格缺陷的负面影响更高贵吗？
对于一件无需做到完美的任务，就不去苛求完美了。问问自己，把这件事做到完美无缺，有多大意义？比起“蛮好”的结果，“完美”会更有用处吗？比起一般般又如何呢？再问问自己，在这件事上，我真愿意做到完美无瑕的可能性有多大？结果完美与否对我来说有多大差别？对别人呢？允许自己把事情做的比完美差一点，也不要坐等任务过期
当日待办事项清单，最重要的是把大任务拆成小块，把不要做的事情也列上去。
1.关掉闹钟 2.别按小睡按钮 3.起床 4.去浴室 5.别回来躺下 6.下楼 7.煮咖啡 8.倒第二杯咖啡 9.在桌子旁坐下，不要窝在沙发里 打开电脑 不要看邮件 不要上网乱逛 打开Word文档 找到“达米特书评”那个文件夹，打开 比如看过一部电影后把” 不要去查女主角“写在日程表上，要想不浪费太多时间，最好的办法就是先把” 不要去查女主角“记在清单上。把其他可能会让人分心的事情也记下来，提醒自己别做
必须提前把这个待办清单写好，比如前一天晚上，然后放在每天早晨的闹钟旁
可现在呢，总有那么一拨人，刚一收到你的回复就马上又给你回了一封信，把球又踢了回来，这让拖延者沮丧透了，他还没来得及称赞一下自己刚处理了一封邮件呢，对方的回复又来了
称赞你的搭档，夸他们做得真棒，把这当成你的正经事，要确保他们知道，你很清楚他们在你拖拖拉拉的时候干了多少活。
最让人讨厌的拖延行为，往往是那些为了证明你不受他人控制的举动</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《互联网的误读》</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%AF%AF%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 19:10:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%AF%AF%E8%AF%BB/</guid>
      <description>- 作者简介： - 本书由伦敦大学金史密斯学院的三位传播学者詹姆斯·柯兰、娜塔莉·芬顿、德斯·弗里德曼合著。 - 詹姆斯·柯兰是本书“总论”与“展望”部分的主笔。作为一名媒体历史学家，他在研究当代新闻学的过程中开始调查互联网。他撰写和编著了二十多种媒介研究的著作，主要有《有权无责--英国新闻史》、《媒介与社会》、《媒介与权力》等。 - 娜塔莉·芬顿是本书“互联网与权力”部分的主笔。她有志于公共文化、公共领域和民主的再思考，研究重点为媒介的空间、联系和控制以及全球媒介和民主。 - 德斯·弗里德曼是本书“互联网的政治经济学”部分的主笔，曾任《全球媒介与传播》杂志合作编辑，著有《媒介政策的政治》，与人合编《媒介与恐怖主义：全球视角》。 - 章节框架： - 本书共七章，前两章为总论，第一章分别反驳了以互联网中心主义为核心的四大预言，最后指出互联网在不同的语境下产生不同的结果。第二章以互联网的商业化为分界线梳理了互联网的发展，并介绍了西方进步力量反抗市场审查的努力和东方人针对国家审查的努力。 - 第三、四章的内容是互联网的政治经济学，第三章前半部分归纳互联网的经济特征，后半部分批判这些特征，梳理其来龙去脉。第四章讲述互联网的管理、治理和“规制”，依次讨论了现有规制的问题与不足，主张互联网规制的多管齐下。 - 第五、六章内容是互联网与权力，重点讲社交媒体的兴起。第五章对四种关于社交媒体的主要观点进行批判学思考，最后指出社交媒体的首要功能并不是为社会谋利，也不是政治参与，而是表情达意。第六章首先归纳了有关互联网激进潜力的三大主题：多样性、互动性、自主性，然后对这些论述的反驳意见进行考察。 - 第七章是结论部分，作者重申了各章的主要结论，对社交媒体的性质进行了界定，最后对互联网的规制提出建议。 - 精彩内容： - （一）互联网与经济转型 - 支持者预言，互联网成为一支经济转型的力量，互联网和数字传播正在使“新经济”崛起。在第一章中，柯兰从相关设备的普及度、互联网泡沫经济、GDP占比、在线购物的有限性、竞争的不平等性质疑了互联网的经济转型预言。 - 在第二章中，柯兰着重讲述了在互联网市场化后，西方主要进步力量反抗市场审查的努力，而商业化的力量渐渐占了上风。到第三章时，弗里德曼指出，互联网合作和透明的优点并没有使其免于资本主义危险，数字领域强化了一个生产系统里的原创与合作、等级结构与两极分化的紧张关系，而不是与旧经济平行的领域。 - （二）互联网与全球理解 - 针对“互联网将促进全球社群更好地理解，使世界结为一体”的预言，柯兰从数字鸿沟、语言隔阂、小语种传播困境、仇恨网站出笼、民族主义话语纷繁、言论审查、优势者表现机会等七个方面指出了社会过滤机制对全球理解的限制。他指出，互联网并没有使世界各国更加接近，它主要是使富国结成一个共同体。在第六章中，芬顿也指出，互联网有民主化的功能，但最强烈感觉到这种影响的是全球的资产阶级。 - （三）互联网与民主 - 支持者认为，互联网能够通过结束信息垄断、形成新的民主形式或其他的方式来振兴民主。柯兰列举了互联网的四种民主用途：使行动主义者建立联系、向消费者的权力发出“盲目的”诉求、使公民追究媒体的责任、协调不同国家的非政府组织的行动。尽管他同意互联网加强了政治行动有效性，但他也指出，在政治不满随处可见、政治操弄日益加重、全球秩序难以追究责任、选民力量削弱的宏观政治环境下，互联网并没有使民主振兴。 在第五、六章中，芬顿指出，新媒体可能赋予用户解放的功能，但网络开放性并不会直接产生民主，在互联网与社会的复杂关系里，既有潜在的民主形成机制，也有潜在的反民主形成机制，她提醒道：“我们使用的互联网本身可能在一定程度上掩盖正在发生的真实情况，可能把我们引入一个全球社会的特权阶层，使我们对重大变革的需求视而不见。” - （四）互联网与新闻业的复兴 - 支持者认为，互联网是民主化的新闻媒体，互联网正在结束媒体大亨和新闻大企业的控制，并将导致新闻业以一个更好的形式走向复兴。 - 但柯兰指出，互联网的崛起并没有使主要的新闻组织土崩瓦解，相反，互联网使它们拓展了跨技术霸权；互联网为电视和报纸造成的广告损失使得新闻预算减少，互联网写稿时间紧迫培育了“抄闻”和闭门造车的倾向，新的新闻形式并没能扭转新闻质量下滑的趋势。 - 在第五章中，芬顿列举了人们消费新闻的日常习惯的变化、“快餐式”新闻的出现、在社交媒体中事实与噪声难以区别、公民新闻的信息密度低下，但她也指出，社交媒体能够帮助被压迫者获得和发出信息，这也是社交媒体的潜能。 - 推荐理由： - 起源于军事的互联网受到科学价值、反文化和欧洲公共服务的影响而建构，并随着商业化而更加普及。于是从20世纪90年代起，互联网能够掀起经济革命、促进全球理解、振兴民主、复兴新闻业的预言声势日渐浩大。 - 而后商业化和日益增强的国际审查占了上风，互联网未能实现技术乌托邦的预言，质疑互联网解放力的反击也随之到来。在一片喧嚣声中，互联网迎来了“第三个十年”。 - 柯兰等人从史学、社会学、政治学和经济学的视角，通过对将互联网天使化和妖魔化的神话的解构和去魅，平衡了乐观主义和悲观主义的观点、解说和主张，重新讨论了如何评价互联网对社会的影响。 - 而当我们走过移动互联时代，于十年后再次审读这本成书于2012年的小书，相信也能够以更具批判性的视角去思考：这十年间互联网为我们带来了什么？在智能物联时代，互联网是否有着更多改变社会的潜能？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外接键盘快捷键配置</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E5%A4%96%E6%8E%A5%E9%94%AE%E7%9B%98%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:08:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E5%A4%96%E6%8E%A5%E9%94%AE%E7%9B%98%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid>
      <description>vscode-fileheader 在文章顶部自动插入作者名和时间戳 Ctrl+Alt+I 暂时是默认层6列3行 Insert Time Stamp 自动插入当前时间 Ctrl+F5 Ctrl+Fn+F5 暂时是1层6列3行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最简单的图形和最复杂的信息</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E6%9C%80%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%92%8C%E6%9C%80%E5%A4%8D%E6%9D%82%E7%9A%84%E4%BF%A1%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:08:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E6%9C%80%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%92%8C%E6%9C%80%E5%A4%8D%E6%9D%82%E7%9A%84%E4%BF%A1%E6%81%AF/</guid>
      <description>一、不同图表类型的基本要求 - （一）折线图 - 粗细适宜的线条，以清晰化数据变化。 - 恰当的Y轴刻度使折线高度占图表区域的三分之二 - 4条以下折线，彩色图中颜色区分开。 - 重点：不要把图例和折线分离。而是直接标注。 - 衬线体和无衬线体可以相互补充。 - （二）条形图 - 不要阴影、三维和粗网格线。 - 直条宽度应为条间距的两倍，颜色相同。 - 必须用零基线做起始线，且更粗颜色更深。 - 用浅色区别实际值的预测和估算，不要用不同的阴影。 - 直条色彩应当从最亮过渡到最暗。 - 重点：水平条形图不要用刻度和网格线，从最长到最短。 - 负数画在零基线左边。 - 重点：图例中各元素顺序应当和直条排列顺序相同，且不在下方。 - 不要全部大写的标题，不要加粗斜体，数字不要粗体，不要把字体设置为某一角度倾斜。 - （三）圆饼图 - 重点：最大的部分设置在12点的右边。 - 不要用圆饼切圆饼，分段条形图比圆饼图更加有效。 - 不要用多种颜色或阴影的饼图。 - 不要用两种以上技巧强调某一部分，不要既着色又分离 - 不要用黑底白字或者彩色底。
二、好的信息图形的三个基本要素： 丰富的内容 引人注意的视觉效果 精细的制作。 三、绘图原则： 让数据自己说话，不要用三维、加粗等分散注意力的东西，甚至不要用太多小数点后数字。 进行恰当的比较。 构建参照点。（把一个数字放在系列里） 传递正确的信息。（设置基准线） 恰如其分地整合数据，讲述全部事实。（条形图和圆饼图） 把数字放进语境里。百分比必须有基数。数字四舍五入留到最后一步。 极大地丰富数据。运用判断力进行编辑。用部分展示整体。 善用字体。行距比字体大两磅。不要字距拉大。不要把大量文本设置成粗体。 四、增加视觉冲击力和数据丰富性的方法。 使用带照片的图表、数据地图、象形图、图标、展示多个图表和照片、图表+表格、表内图。 五、颜色要求 较深的色彩或不同的颜色可以用来强调焦点。同颜色不同色彩、颜色临近的颜色可以使多条形图表简洁、清晰。 比色刻度尺由暗到明逐渐变化。然后由明到暗。 深蓝色代表保守，亮色描述乐观的东西。 不要在条形图中用红色代表正数。 不要用红绿和蓝黄。 浅色背景用黑色字体，深色背景用白色字体，不要彩色。 突出某一部分时，该图例也可以设置成粗体。 用明度比用颜色对比更好。 最后改变成灰色图形进行检查。 六、Y轴要求： 必须用1，2，5，10，25作为间距。 不要用大段文字做折线标签。 避免远距离标注。或者直接在折线上做标注。只有在空间紧凑且各折线交叉点多时才使用图例。图例的顺序应当与结束点的排列一致。因为它们是最明显的数据点。 不要把互不相关的数据系列绘制在同一张图中，使得左右各一个刻度轴。 对比两组以上数据时，使用类比刻度。数据系列范围相同时，最好绘制在同一张图表上，以便进行直接比较。 七、垂直条形图详解 如果数据点在数值上接近，用数据点变化或者百分比变化图更好。 如果直条数值接近0，一定要将其数值标注出来。 不连续直条用于表示的是异常值。但是要确认异常值的准确数值、10个以上直条中只有一个异常值。异常值的大小是次大数值的3倍以上。异常值不是图表的重点。 必须在不连续直条上标注数据点。此时合适的Y轴刻度针对异常值外的数值。 （一）水平条形图 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网页托管到github</title>
      <link>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E7%BD%91%E9%A1%B5%E6%89%98%E7%AE%A1%E5%88%B0github/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:08:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bingjiaqi123.github.io/post/%E7%BD%91%E9%A1%B5%E6%89%98%E7%AE%A1%E5%88%B0github/</guid>
      <description>必要的条件 安装并配置git
安装并配置hugo
一个与Github账号同名的空仓库
一个用hugo建立的网站文件夹
托管的步骤 第一步 把hugo文件夹提交到Github 1.在主文件夹右键【用Git Bash打开】
2.输入hugo server，回车。
3.Ctrl+C，输入cd public。
或者在生成的public文件夹里重复1。
4.依次输入并回车
1 2 3 4 5 6 {git init git remote add origin https://github.com/bingjiaqi123/bingjiaqi123.github.io.git git add -A git commit -m &amp;#34;1&amp;#34; git push -u origin master } 第二步 用Github生成网站链接 1.打开Github的同名仓库，可以点击链接https://github.com/bingjiaqi123/bingjiaqi123.github.io， 点击“添加自述文件”（RAEDME.md）
经过尝试，没有这个文件开不了网站
2.打开Github的同名仓库的网页设置
两种方法
（1）点击链接https://github.com/bingjiaqi123/bingjiaqi123.github.io/settings/pages
（2）点击Settings（设置），点击左栏的Pages(页面)
2.点击Build and deployment（构建和部署），在Source（源）里选择Deploy from a branch（从分支部署），在Branch（分支）里选择main，/root，点击Save
注意事项 仓库命名的时候用小写英文</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
